export default {};

export const fragenList = [
  // 10 preguntas
  {
    pregunta: "¿Como pedirías  unas papas fritas?",
    correct: "Ich werde Pommes haben",
    wrong: "Ich wirst Pommes haben",
    why: 'wirst se usa cuando estamos hablando en "du"',
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "¿Como pedirías  una hamburguesa?",
    correct: "Ich werde Hamburger haben",
    wrong: "Ich wirst Hamburger haben",
    why: 'wirst se usa cuando estamos hablando en "du"',
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "¿Como pedirías  unas alitas?",
    correct: "Kann ich 12 Hühnerflügel haben?",
    wrong: "Kann ich habe 12 Hühnerflügel?",
    why: '"habe" debe estar al final de la oracion',
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "Si tendrias que ordenar una pizza ¿como lo dirias?",
    correct: "Bring mir eine Peperoni-Pizza",
    wrong: "Bring mir ein Peperoni-Pizza",
    why: 'el articulo para pizza es "die"',
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "¿Como se ordena un vaso de refresco?",
    correct: "Ich werde ein Glas Soda haben",
    wrong: "Ich werde eine Glas Soda haben",
    why: 'el articulo para vazo es "das"',
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "¿Como pedirías  una barra de chocolate?",
    correct: "Kann ich eine Tafel Schokolade haben?",
    wrong: "Kann ich habe eine Tafel Schokolade?",
    why: "el verbo principal debe ir al final de la oracion",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "Si tu orden de una pizza esta incorrecta ¿Como dirias que tiene un problema?",
    correct: "Entschuldigung, meine Pizza hat ein Problem",
    wrong: "Entschuldigung, meine Pizza hat eine Problem",
    why: 'El articulo de problem es "das"',
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "Si tus alitas tiene un pelo ¿como le dirias al mesero?",
    correct: "Entschuldigung Meine Hühnerflügel haben Haare",
    wrong: "Entschuldigung Meine Hühnerflügel haben jare",
    why: 'La palabra para pelo en aleman es "haare"',
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "¿Cual es la forma correcta de decir galletas de chispas de chocolate?",
    correct: "Schokoladenkekse",
    wrong: "Schokolade chip kekse",
    why: "La verdad no estoy seguro, pero deberia ser asi...",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "sind Spaghetti und Ramen gleich?",
    correct: "Nein",
    wrong: "Ja",
    why: "Spaghetti es una pasta italiana, ramen es una pasta china",
    cost: 10,
  },
  // 10 preguntas
  {
    pregunta: 'ist Pfannkuchen deutsch für "panqueques"?',
    correct: "Ja",
    wrong: "Nein",
    why: "Pfannkuchen si es panqueques en aleman",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "Hähnchenstreifen ist deutsch für?",
    correct: "Chicken strips",
    wrong: "Chicken fingers",
    why: "Pfannkuchen es panqueques en aleman",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: '¿Cual es la palabra en aleman para "Donas"?',
    correct: "Donuts",
    wrong: "Doughnuts",
    why: "Donuts es donas en aleman",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: '¿Cual es la palabra en aleman para "Dulces"?',
    correct: "Süßigkeiten",
    wrong: "Kandy",
    why: "Pfannkuchen si es panqueques en aleman",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: '¿Cual es la palabra en aleman para "Chocolate"',
    correct: "Schokolade",
    wrong: "Schocolate",
    why: "Schokolade es Chocolate en aleman",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: '"Kann ich bitte 2 Baleadas haben?" ¿es una oracion bien hecha?',
    correct: "Ja",
    wrong: "Nein",
    why: "Si esta bien estructurada y escrita",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: 'Wofür ist das Wort "Kekse"?',
    correct: "Galletas",
    wrong: "Quequito",
    why: "En serio... tengo que explicarlo",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "Wie würden Sie einen Teller Spaghetti bestellen",
    correct: "Kann ich einen Teller Spaghetti haben?",
    wrong: "Kann ich eine Teller Spaghetti haben?",
    why: 'El articulo para teller es "der"',
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: '¿Cual es la palabra en aleman para "Pizza"?',
    correct: "Pizza",
    wrong: "Pißa",
    why: "Pizza es Pizza en aleman...",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "Welche der Pizza ist die teuerste",
    correct: "¿Cual es la pizza mas cara?",
    wrong: "¿Cual es la pizza mas tostada?",
    why: 'La palabra teuerste quiere decir "mas cara"',
    cost: 10,
  },
  // 10 preguntas
  {
    pregunta: "Kann ich dazu Pommes hinzufügen?",
    correct: "¿Puedo agregarle papas fritas?",
    wrong: "¿puedo cambiar el tamaño de esas papa fritas?",
    why: 'La oracion es una traduccionde "¿Puedo agregarle papas fritas?"',
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "Como pedirías  para tu amigo y vos 2 frescos grandes",
    correct: "Können wir zwei große Soda bekommen?",
    wrong: "Kann wir zwei große Limonaden bekommen?",
    why: 'Kann conjugado para "wir" debe escribirse "Können"',
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "¿Como pedirías  el menu de postres?",
    correct: "Kannst du mir die Desserts sagen?",
    wrong: "Kannst du die Desserts sagen?",
    why: "Estas pidiendo que te den el menu a vos, no que lo digan nada mas",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "Können wir zwei extra große Hamburger mitnehmen?",
    correct: "Podemos llevar dos hamburguesas extra grandes?",
    wrong: "Danos dos hamburguesas extra grandes",
    why: "La oracion esta formulada como una pregunta hacia la persona que te atendio",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "¿Como pedirías  el papas fritas y una malteada?",
    correct: "holst du mir ein paar Pommes und einen Milchshake?",
    wrong: "kann du ein paar Pommes und einen Milchshake",
    why:
      "Las oraciones son muy distintas, la incorrecta dice que esa persona puede comer papas y una malteada",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "Wir werden 3 Pizza für uns bestellen",
    correct: "vamos a pedir 3 pizzas para nosotros",
    wrong: "ocupo 3 pizzas",
    why: "La oracion esta formulada de la manera correcta, la incorrecta tendria muchas palabras",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "Kannst du ihr ein paar Snacks besorgen?",
    correct: "¿Le podrias traer unos snacks?",
    wrong: "Me podrias traer unos snacks",
    why: 'La oracion esta hablando para "Ella"',
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "Como le dirias al mesero que no estas listo",
    correct: "Ich bin immer noch nicht bereit zu bestellen",
    wrong: "Ich bin immer noch keine bereit zu bestellen",
    why: "Keine solo se deberia usar cuando estas utilizando negando la existencia de algo",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "Kann ich Nachos mit Jalapeños, Ketchup, Mayo, Senfgurkenkäse haben?",
    correct:
      "¿Me podes dar unos nachos con jalapeños, ketchup, mayonesa, mostaza, queso y encurtido",
    wrong: "dame unos nachos con todo",
    why: "La oracion es completamente diferentes",
    cost: 10,
  },
  {
    pregunta: "¿Como pedirías  una baleada con todo?",
    correct: "Kann ich eine Baleada mit allem haben?",
    wrong: "Kann ich eine Baleada mit alle haben",
    why: "La oracion esta formulada como una pregunta hacia la persona que te atendio",
    cost: 10,
  },
];
